黃國英:美股A股化 A股美股化

美股上周四急速回落，形象立即矮化一大截，因為愈來愈多傳媒報道，近期當地散戶參與度極高，甚至盲拳打死老師傅，令到沽出航空股及銀行股的畢非德有如過氣大佬，於是今次大逆轉，便予人一種邪不能勝正的感覺。

筆者核心信念不變，依然是牛熊並存兩極化的世界。美國散戶熱中追捧殘股，促成一個弱勢股熊市反彈，潮退之後，拖累強勢股展開牛市調整，所以策略很簡單，就是吼位再加倉。不過，這個星期五是中港富時羅素指數換馬的大日子，未來幾日不少大股會有技術性沽盤，大可以耐心等待。

今次目標偏向A股，主要是看到統計，有外資加持的A股權重股，走勢遠遠拋離大隊。互聯互通機制剛剛加入了一批A股，讓外資可以更方便建倉，因此會根據未來幾日的買賣活動，跟風追入行家最喜歡的一批新貴，何況估計不離醫藥及消費兩大板塊，都屬於本身已經有興趣的類別。反而美股指數換馬會再遲一個星期，下一回合方作打算也可以。

美國散戶一腔熱血，大部分都是年輕人，從訪問中所見，雖然選股方向可以斟酌，態度卻頗為健康。多數都是恃住年輕，即使敗陣也有大把時日去追，早日累積經驗。試想如果年過半百，才毅然發覺石油期貨ETFs搵笨，一下子損失大部分本金，要再靠努力工作填補損失已經不易。筆者二十幾年前也曾經是一個不知所謂的散戶，沿途不斷失敗不斷改進，才有今時今日的功力，所以向來不潑人冷水，亦不會將散戶禾雀亂飛視為凶兆。

只是在迎戰時需要心理調節，美股散戶愈形重要，即是美股A股化，一方面要準備短線波幅會大增，經常吹無定向風，注碼應該稍減，避免心理壓力大跟車太貼。另一方面，要避開誘惑，不宜跟風炒賣長期弱勢股的反彈浪。其實幾年前的A股正正是這種狀況，已經有過經驗。諷刺的是，A股現時卻有美股化跡象，市場比較側重有質素的大股，兩個市場的playbook可以掉轉用。

豐盛金融資產管理董事

咁沙特油王主權基金四月開始掃幾百億貨又係散戶呀？

on9仔

如果真係如佢所講，a股美股化，姐係班投資者多數長期，唔暴力炒上炒落。
咁不如改哂咗佢隻豐盛基金段簡介，唔好持有咁多美股、唔好再收美金
佢真係當人on9，講一套做一套

公司簡介：
環球市場兩極化，成熟市場如美國及歐洲增長遠遠拋離中港兩地及發展中國家市場。
增長(遠遠拋離)

最低投資金額： 美元100,000元正

港股a股化就真

咁最近美股又真係好多好難解釋既短炒

A股美股化

十幾年無升過

認同

我諗佢講某幾隻大野姐